---
title : 'வாஸ்துவும் நவீன அறிவியலும்'
publishedDate: 'Thu Mar 17 2022 12:39:28 GMT+0530'
category: 'life'
slug: 'vaasthuvum-naveena-ariviyalum'
thumbnail: '../thumbnails/vaasthu.jpg'
thumbnailCredit: 'Photo by Pixabay'
tags: 
    - vasthu
    - aanmeegam
    - nambikai
    - vaasthu saasthiram
keywords:
    - vasthu tamil
    - vasthu in tamil
    - manaiyadi shastra vastu in tamil
---

# வாஸ்து சாஸ்திரம் 
# வாஸ்துவும் நவீன அறிவியலும்

## வாஸ்து சாஸ்திரம் என்றால் என்ன?

1. நமது வீடு எப்படி இருக்க வேண்டும்?
2. வீடு காட்டும் முறைகள் 
3. எப்படி வீடு இருந்தால் என்ன பலன் கிடைக்கும்
என்பதை விளக்கி சொல்வது வாஸ்து சாஸ்திரம் ஆகும்.

தனக்கு என்று ஒரு வீடு வேண்டும் என்ற ஆசை எல்லோருக்கும் இருக்கிறது. கூழோ கஞ்சியோ நம் வீட்டில் குடித்தால் அதன் திருப்தியே தனி தான். ஆனால் வீடு கட்டும் போது பலர் முக்கியமான வாஸ்து கூட பார்க்காமல் கட்டி விட்டு பின் அவதிப் படுகிறார்கள். ஆபத்து வந்த பின் காப்பதை விட வரும் முன்னே காப்பது நல்லது அல்லவா!

## வாஸ்து:

வாஸ்து என்பது மனையடி சாஸ்திரத்தின் இதயம் போன்றது ஆகும். வாஸ்து எனப்படும் சமஸ்கிருத சொல்லுக்கு வீடு கட்டக் கூடிய மனை என்று பொருள் படும். இது தனி சாஸ்திரமாக சிலரால் கருதப்படுகிறது. இந்த சாஸ்திரத்தின் நாயகனாக தெய்வாம்சம் பொருந்திய ஒரு பெண் கருதப்படுகிறது.

உயிரற்ற ஜடப் பொருட்களான செங்கல், சிமெண்ட், மணல், கம்பிகள், வெட்டப்பட்ட மரம் போன்ற வஸ்துகளை சரியான விகிதத்தில் கலந்து நிலத்தின் மேல் கட்டிடமாக எழுப்பி உயிரோட்டம் கொடுப்பதே வாஸ்து.

வாஸ்து உண்மையில்லை, வாஸ்து ஏமாற்று வித்தை, வாஸ்து பொய் என்று சமூக அக்கறையோடு பதிவு செய்யப்படும் குற்றச்சாட்டுகளுக்கு என் பதில், 

வாஸ்து என்பது உண்மை, வாஸ்து என்பது அறிவியல், வாஸ்து என்பது மத சம்மந்தப்பட்ட விஷயம் அல்ல. வாஸ்துவில் யந்திரம், மந்திரம், பூஜை, தாயத்து மற்றும் கண் கட்டு வித்தைகளுக்கு வேலை இல்லை.

பாம்பு கடிக்கு விஷமுறிவு மருந்து மற்றொரு பாம்பின் விஷம் தான் என்பது உண்மையாக இருப்பின் வீட்டில் உள்ள பிரச்சனைகளுக்கு தீர்வு அந்த வீட்டிலேயே தான் உள்ளது என்பது தான் நான் கண்டா உண்மை.

## வாஸ்து விதிகள்:

வாஸ்து சாஸ்திரம் என்பது ஒவ்வொரு மனித வாழ்வின் வெற்றிக்கும் அடித்தளமாக விளங்கக் கூடிய ஒன்று ஆகும். வாஸ்து விதிகளின் படி ஒரு வீடோ, தொழிற்சாலையோ அமைக்கப்படும் போது அங்கு இருக்கக் கூடிய அனைவருக்கும் எப்பொழுதும் நல்ல ஆற்றலே இருக்கும். என்றும் மன அமைதி, உடல் நலம், செல்வ செழிப்போடு காணப்படுவர். வாஸ்து என்றால் நான்கு திசை மற்றும்  நான்கு மூலைகள் கொண்டே கருதப்படுகின்றன. அவை வடக்கு, கிழக்கு, தெற்கு, மேற்கு. மேலும் நான்கு மூலைகள் வடகிழக்கு, தென்கிழக்கு, வடமேற்கு, தென்மேற்கு ஆகும். இவற்றை கொண்டு வாஸ்துவில் அடிப்படையாக கருதப்படும் ஆறு மிக முக்கியமான பொதுவான விதிகள்.

## வாஸ்துவின் பொதுவான விதிகள்:

1. மனை மற்றும் அதனுள் கட்டப்படும் கட்டிடம் இரண்டும் சதுரம் அல்லது செவ்வகமாக இருக்க வேண்டும்.

2. வடக்கு  மற்றும் கிழக்கில் அதிக காலி இடம் இருத்தல் அவசியம்.

3. தலை வாசல் என்றுமே உச்சத்தில் தான் அமைக்கப்பட வேண்டும்.

4. தெருத் தாக்கம் (தெருக்  குத்து) இருந்தால் கண்டிப்பாக உச்சமாக தான் இருக்க வேண்டும்.

5. உட்புறம் மற்றும் வெளிப்புறம் போடப்படும் படிக்கட்டுகள் அமைக்கப்படும் முறையை அறிவது அவசியம்.

6. வடகிழக்கு பள்ளமாகவும், கனமில்லாமலும், தென்மேற்கு உயரமாகவும், கனமாகவும் இருத்தல் அவசியம்.

வாஸ்து சாஸ்திரத்தைப் பற்றி இன்னும் பல அறிய நூல்கள் உள்ளன. சிற்ப நகரம், சிற்ப ரத்தினம், மயமதம், காஸ்யபம், ஸர்வார்த்த மனுசாரம், வாஸ்து வித்யா போன்ற நூல்கள் சிலை வடிப்பது, ஆலயம் அமைப்பது, வீடு கட்டுவது போன்ற அறிய கலைகளை பற்றி விவரிக்கின்றன.

# வாஸ்துவும் நவீன அறிவியலும்

பொதுவாக உலகில்  அனைத்தும் இரண்டு முறைகளில் வகைப்படுத்தப்படும். முதன்மையாக தர்க்க ரீதியான முடிவுகள் குறிப்பிட்ட கண்டுபிடிப்பை தர்க்க ரீதியாகத் தான் மெய்ப்பிக்க முடியும் என்பதற்கு கீழ்கண்ட உதாரணத்தை எடுத்து கொள்வோம்.

(உ.ம்.) 
A = B என்றும் B = C என்றும் வைத்து கொண்டால் A = C என்று மெய்ப்பிக்க முடியும். 

அடுத்ததாக தர்க்க ரீதியாக மெய்ப்பிக்க முடியாத விஷயங்களை, புள்ளி விவரங்களை கொண்டு தான் மெய்ப்பிக்க முடியும். சொல்ல முடியும். இது அனுபவத்தை அடிப்படையாக கொண்ட ஒரு விஷயம் ஆகும்.

இதே போன்று வாஸ்து என்பது அறிவியலே என்று தர்க்க ரீதியாக அனைத்து விஷயங்களையும் மெய்ப்பிக்க முடியாவிட்டாலும் புள்ளி விவரங்கள் அடிப்படையில் அனைத்தையும் மெய்ப்பிக்க முடியும்.

மிக அழகாக வீடு ஒன்றைக் கட்டி இருப்பார்கள். சிறிது நாள் கழித்துப் பார்த்தால் அந்த வீட்டின் ஒரு பகுதியை இடித்துக் கொண்டு இருப்பார்கள். என்ன என்று கேட்டால், வாஸ்துப்படி திருத்தி அமைக்கிறோம் என்பார்கள். சிலர் வீடு கட்ட ஆரம்பிக்கும் போதே வாஸ்து நிபுணரை கலந்து ஆலோசித்து வீடு கட்டுவார்கள். எந்த இடத்தில் தண்ணீருக்காக ஆழ்குழாய் அமைப்பது, எந்த இடத்தில் சமையல் அறை கட்டுவது என்று எல்லாம் வாஸ்து நிபுணர்கள் சொல்லித் தருவார்கள்.

வாஸ்து என்று சொன்னால் அதை மூட நம்பிக்கை என்று நினைப்பவர்கள் இருக்கிறார்கள். உண்மையில் வாஸ்து சாஸ்திரம் நமது முன்னோர்கள் அனுபவப் பூர்வமாக உணர்ந்ததன் அடிப்படையில் எழுதப்பட்ட ஒன்று.

வாஸ்து  சமையலறை அக்னி மூலையில் அமைக்கப்பட வேண்டும் என்று கூறப்பட்டு  உள்ளது. அக்னி  மூலையில் அமைக்காமல் வீட்டின் நடுவில் சமையலறையை அமைத்தால் என்ன ஆகும்? சமையல் வாசனை, சமையல் அறையில் இருந்து வரும் புகை எல்லாமும் வீட்டுக்குள் இருந்து வெளியே போகாது. அதைச்  சுவாசிப்பவர்களுக்கு சுவாச நோய்கள் உண்டாகும். மேலும் வீட்டின் நடுப் பாகத்தில் சமையலறை இருந்தால் எதிர்பாராமல் தீ விபத்து ஏற்பட்டால் வீட்டுக்குள் இருப்பவர்கள் வெளியே வர முடியாமல் தீ விபத்தில் சிக்கிக் கொள்வார்கள். இதை எல்லாம் யோசித்துத் தான் வீட்டின் சமையலறை இந்த இடத்தில் இருக்க வேண்டும் என்று நமது முன்னோர்கள் கூறினார்கள்.

வீடுகளுக்கு மட்டும் இல்லை. தொழிற்சாலைகளுக்கும் கூட இந்த வாஸ்து பொருந்தும். தண்ணீர் உள்ள பகுதியும், கழிவுகள் செல்லும் பகுதியும் ஒரே இடத்தில் இருந்தால் என்ன ஆகும்? தொழிற்சாலைக் கழிவுகளில் பல ரசாயனப் பொருள்களாகவும் கூட இருக்கலாம்.

அவை நிலத்தடி நீரில் கலந்தால் அதை பயன்படுத்தும் மனிதர்கள் கடுமையாகப் பாதிக்கப் படுவார்கள். எனவே வாஸ்து முறைப்படி அமைத்தால் தொழிற்சாலைக் கழிவுகள் செல்லும் பகுதியும், தண்ணீர் இருக்கும் பகுதியும் வேறு வேறு இடத்தில் இருக்கும்.

வீட்டில் ஜன்னல்களை கிழக்குப் பகுதியில் வைக்க வேண்டும் என்று வாஸ்து சாஸ்திரம் சொல்கிறது. அதிலும் கீழ்த் தளத்தில் அதிக ஜன்னல்களும், மேல் மாடியில் அதை விடக் குறைந்த ஜன்னல்களும் வைக்கப்பட வேண்டும் என்றும் கூறுகிறது. ஜன்னல்கள் வழியாக காலையில் சூரிய வெளிச்சம் வீட்டுக்குள் வரும்.

வீட்டின் கீழ்த்தளத்தில் காற்று குறைவாக வீசும். எனவே அதிக ஜன்னல்கள் வைக்க வேண்டும். மேலே செல்லச் செல்ல காற்று அதிகமாக வீசும். எனவே குறைவாக ஜன்னல்கள் போதும்.

இப்படி வாஸ்து சாஸ்திரத்தில் கூறப்பட்டு இருக்கும் பல விஷயங்கள் இன்றைய நவீன வாழ்கைக்குப் பொருந்தும் விதத்தில் உள்ளன. நவீன வாழ்கைக்குப் பொருந்தும் விதத்தில் இருக்கின்றன என்கிறீர்கள். ஆனால் நெரிசலான நகர்ப் புறங்களில் வாஸ்து சாஸ்திரப்படி வீடுகளைக் கட்ட முடியாதே?

நகரத்தில் ஒரு வீட்டையோ, தொழிற்சாலையையோ முழுக்க முழுக்க வாஸ்து சாஸ்திரத்தின் படி அமைப்பது சிரமம். நகரத்தின் நெரிசலான தெருக்களில் ஒரு வீடும் இன்னொரு வீடும் ஒட்டிக் கொண்டு இருக்கும். கிழக்குப் பக்கத்தில் ஜன்னல்கள் வைக்க முடியாது. வாஸ்து சாஸ்திரம் சொல்லிய பலவற்றைக் கடைபிடிக்க முடியாது.

அதிலும் ஏற்கனவே கட்டி முடித்த வீட்டை ஒன்றும் செய்ய முடியாது. நகர்ப் புறங்களில் உள்ள வீடுகளில் வாஸ்து சாஸ்திர படி சில திருத்தங்களை வேண்டுமானால்  செய்யலாம். முழுக்க முழுக்க வாஸ்து சாஸ்திரத்தைக் கடைப்பிடிக்க வேண்டுமானால் பங்களா தான் கட்ட வேண்டும்.

வாஸ்து சாஸ்திரத்தின் படி அமைக்கப்பட்ட தொழிலகங்கள் கூட சரிவர இயங்க முடியாத நிலை ஏற்படுவது உண்டு. ஒன்றை நினைவில் வைக்க வேண்டும். பொதுவான சூழ்நிலைக்கு உட்பட்டே எல்லாரும் செயல்பட முடியும். உதாரணமாக ஐடி தொழிலுக்கான வாய்ப்பு குறைந்து விட்டது என்றால் நமது நாட்டிலும் பல தொழிலகங்கள் நஷ்டம் ஏற்பட்டு இழுத்து மூடக் கூடிய நிலையும் ஏற்படலாம். அதில் பல வாஸ்து சாஸ்திரத்தின் படி அமைக்கப்பட்ட தொழிலகங்களாகக் கூட இருக்கலாம். இங்கே இன்னொன்றையும் பார்க்க வேண்டும். என்ன தான் உலகம் முழுதும் பாதிப்பு இருந்தாலும் சில ஐடி நிறுவனங்கள்  எந்த பாதிப்பும் இல்லாமல் இயங்கி கொண்டு தானே இருக்கின்றன? அதற்கு என்ன காரணம் சொல்ல முடியும்?

அனுபவப் பூர்வமாக உண்மையாக இருக்கும் பல விஷயங்களை விஞ்ஞானப் பூர்வமாக நிரூபிப்பது எல்லாச் சமயங்களிலும் முடியாது. வாஸ்து ஜோதிடம் போன்றவையும் இதில் சேர்ந்ததே.



## முடிவுரை:

வாஸ்து சாஸ்திரம் மற்றும் தர்ம சாஸ்திரம், ஜோதிட சாஸ்திரம் இணைந்து தான் ஒரு வீட்டைப் பற்றி முடிவு எடுக்க வேண்டும். வாஸ்து நூல்களில் இடையே சிறிய வித்தியாசங்கள் காணப்படுகின்றது. ஆலய வாஸ்து, கிரக வாஸ்துவை விட சிறிது மாறுபட்டது. எந்த ஒரு வீடு சம்பந்தப்பட்ட முடிவு ஆயினும் அவசரம் இல்லாமலும் அடுத்தவர்களுக்கு எந்தப் பாதிப்பும் இல்லாமலும் அமைவது அவசியமாகும். பொதுவாக நல்ல வழிகாட்டி உதவியுடன் மாற்றங்களைச் செய்து கொள்வது நன்மை தரும். மேலும் அடுக்கு மாடி மற்றும் கூட்டுக் குடும்பங்களுக்கு மாற்றங்கள் செய்யும் போது சற்று கவனத்துடன் செய்ய வேண்டும். சில இடங்களில் மாடிப்படி, வாசல் படி எண்ணிக்கை கணக்குப் பார்க்கும் வழக்கம் உண்டு. இவ்வாறு பார்க்க வேண்டாம் என்று சொல்லும் வாஸ்து நிபுணர்களும் உண்டு. ஆக பலன்களை ஆராய்ந்து முடிவு எடுக்க இறைவனைப் பிரார்த்தனை செய்வோம்.
